# Подразделения

## Описание
Подразделения — это иерархический список, повторяющий по своей структуре организационную структуру компании. 

Например, все [сотрудники](/guide/tochki-staff.html), работающие в северной части Ленинградской области, объединяются в подразделение «Север»; работающие в южной части Ленинградской области — в подразделение «Юг» и т.д.. 

Каждому подразделению назначаются выездные сотрудники (один и тот же выездной сотрудник может находиться одновременно в разных подразделениях). 

Руководителем подразделения выступает [супервайзер](/guide/tochki-staff.html#Roli-sotrudnikov), который закрепляется за контролируемым им подразделением (или несколькими подразделениями). 

Сами же супервайзеры могут контролироваться [кураторами](/guide/tochki-staff.html#Roli-sotrudnikov). Один куратор может контролировать сразу несколько супервайзеров — для этой цели куратор закрепляется за теми подразделениями, где закреплены контролируемые супервайзеры.

::: tip Примечание
Кураторы и супервайзеры могут видеть на карте только данные сотрудников своих подразделений. 
:::

## Добавление подразделения

::: tip Примечание
Подразделения может добавлять только [администратор](/guide/pa-users.html#Roli). 
:::

Чтобы добавить подразделение:
1. Перейдите в веб-сервис «Точки СВ» по ссылке [https://tochki.takwot.com](https://tochki.takwot.com).
2. В верхнем меню выберите пункт **Подразделения**
3. Нажмите кнопку с плюсом вверху списка подразделений.
4. Укажите название, кураторов, супервайзеров, выездных сотрудников и расписание работы нового подразделения.
5. Если расписание работы подразделения отличается от расписания работы компании, то укажите расписание работы подразделения. _Расписание используется для записи трека передвижения сотрудников._

![Добавление подразделения](./images/tochki-departments-add.gif)

## Родительское подразделение

При создании или редактировании подразделения можно указать для него **Родительское подразделение** в соответствующем поле (см. рисунок ниже). В этом случае список подразделений будет представлен в виде иерархического списка, как показано на рисунке. 

::: warning Внимание!
В качестве родительского подразделения можно указывать только те подразделения, у которых нет выездных сотрудников. 
:::

![Родительское подразделение](./images/tochki-departments-parent.jpg)
